msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-01 18:44+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2022-11-18 18:56+0000\n"
"Last-Translator: E잡불어 <rarkar@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/solasta/gadget/ko/>"
"\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Gadget/&CampfireTitle"
msgid "Campfire"
msgstr "캠프파이어"

msgctxt "Gadget/&CampfireDescription"
msgid "An interactive campfire used to start a long rest for the party"
msgstr "파티가 긴 휴식을 취하기 위해 상호작용 할 수 있는 캠프파이어"

msgctxt "Gadget/&ChestTitle"
msgid "Chest"
msgstr "상자"

msgctxt "Gadget/&ChestDescription"
msgid "A container for loot"
msgstr "전리품이 담긴 보관함"

msgctxt "Gadget/&DoubleDoorTitle"
msgid "Double Door"
msgstr "양쪽 문"

msgctxt "Gadget/&DoubleDoorDescription"
msgid "A simple door to open"
msgstr "간단히 열리는 문"

msgctxt "Gadget/&EntranceTitle"
msgid "Entrance"
msgstr "입구"

msgctxt "Gadget/&EntranceDescription"
msgid "The starting point for the party"
msgstr "파티의 시작 지점"

msgctxt "Gadget/&ExitTitle"
msgid "Exit"
msgstr "출구"

msgctxt "Gadget/&ExitDescription"
msgid "An exit point for the party. Can lead to another user location"
msgstr "파티가 도착해야 하는 출구. 다른 맵으로 이어질 수 있음"

msgctxt "Gadget/&HiddenDoorTitle"
msgid "Hidden Door"
msgstr "숨겨진 문"

msgctxt "Gadget/&HiddenDoorDescription"
msgid "A door which requires a perception check to be spotted"
msgstr "지각 판정이 필요한 문"

msgctxt "Gadget/&InteractiveTorchTitle"
msgid "Interactive Torch"
msgstr "상호작용 횃불"

msgctxt "Gadget/&InteractiveTorchDescription"
msgid "A wall torch which can be dynamically lit/unlit"
msgstr "상호작용으로 켜거나 끌 수 있는 횃불"

msgctxt "Gadget/&LoreAreaTitle"
msgid "Lore Area"
msgstr "스토리 구역"

msgctxt "Gadget/&LoreAreaDescription"
msgid "Stepping into this area will display a text"
msgstr "이 구역에 진입하면 텍스트가 표시됨"

msgctxt "Gadget/&MonsterMTitle"
msgid "Monster M"
msgstr "중형 몬스터"

msgctxt "Gadget/&MonsterMDescription"
msgid "Generates one medium (or smaller) monster at the gadget position"
msgstr "해당 위치에 중형 이하의 크리쳐를 생성"

msgctxt "Gadget/&MonsterLTitle"
msgid "Monster L"
msgstr "대형 몬스터"

msgctxt "Gadget/&MonsterLDescription"
msgid "Generates one large monster at the gadget position"
msgstr "해당 위치에 대형 크리쳐를 생성"

msgctxt "Gadget/&MonsterMMultipleTitle"
msgid "Monster Multi M"
msgstr "중형 몬스터 (다수)"

msgctxt "Gadget/&MonsterMMultipleDescription"
msgid ""
"Generates a number of medium (or smaller) monsters at the gadget position"
msgstr "해당 위치에 다수의 중형 이하 크리쳐를 생성"

msgctxt "Gadget/&TrapTitle"
msgid "Trap"
msgstr "함정"

msgctxt "Gadget/&TrapDescription"
msgid "A trap that is activated by stepping on the surface it occupies"
msgstr "해당 위치에 들어서면 발동하는 함정"

msgctxt "Gadget/&VirtualLoreTitle"
msgid "Virtual Lore"
msgstr "창작 스토리"

msgctxt "Gadget/&VirtualLoreDescription"
msgid "An interaction displaying a lore text, which can be placed on any prop"
msgstr "로어를 표시하는 상호작용, 모든 물체에 적용 가능함"

msgctxt "Gadget/&VirtualLootTitle"
msgid "Virtual Loot"
msgstr "창작 전리품"

msgctxt "Gadget/&VirtualLootDescription"
msgid ""
"A generic purpose loot interaction, which can be placed on any prop to "
"simulate a container"
msgstr "전리품 상호작용, 모든 소품을 상자로 작동하게 만듭니다. (예: 바위에 설치)"

msgctxt "Gadget/&ParameterExplicitItemsTitle"
msgid "Explicit Items"
msgstr "특정 아이템"

msgctxt "Gadget/&ParameterLootPackTitle"
msgid "Loot Pack"
msgstr "전리품 꾸러미"

msgctxt "Gadget/&ParameterItemListTitle"
msgid "Items List"
msgstr "아이템 목록"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_LockedTitle"
msgid "Locked"
msgstr "잠김"

msgctxt "Gadget/&ParameterUnlock_DCTitle"
msgid "Unlock DC"
msgstr "자물쇠 해체 DC"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_TrappedTitle"
msgid "Trapped"
msgstr "함정"

msgctxt "Gadget/&ParameterPerception_DCTitle"
msgid "Perception DC"
msgstr "지각 DC"

msgctxt "Gadget/&ParameterDisarm_DCTitle"
msgid "Disarm DC"
msgstr "해제 난이도 등급"

msgctxt "Gadget/&ParameterReveal_DCTitle"
msgid "Reveal DC"
msgstr "DC 공개"

msgctxt "Gadget/&ParameterTrapEffectTitle"
msgid "Trap Effect"
msgstr "함정 효과"

msgctxt "Gadget/&ParameterEntranceIndexTitle"
msgid "Entrance Index"
msgstr "출구 번호"

msgctxt "Gadget/&ParameterDestinationLocationTitle"
msgid "Destination Location"
msgstr "목적지 지역"

msgctxt "Gadget/&ParameterCreatureTitle"
msgid "Creature"
msgstr "크리쳐"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuantityTitle"
msgid "Quantity"
msgstr "수량"

msgctxt "Gadget/&ParameterPerceptionDCTitle"
msgid "Perception DC"
msgstr "지각 DC"

msgctxt "Gadget/&ParameterSpeechTitle"
msgid "Speech"
msgstr "연설"

msgctxt "Gadget/&ParameterEncounterGroupTitle"
msgid "Encounter Group"
msgstr "인카운터 그룹"

msgctxt "Gadget/&ParameterGroupIndexTitle"
msgid "Group Index"
msgstr "적 그룹 번호"

msgctxt "Gadget/&ParameterExplicitItemsDescription"
msgid ""
"Determines whether the content will be a predefined loot pack, or an "
"explicit list of items"
msgstr "내용물이 미리 세팅된 전리품 꾸러미인지 아니면 특정한 아이템인지 결정합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterLootPackDescription"
msgid "A predefined list of items, some of which will be rolled randomly"
msgstr "미리 세팅된 아이템 (일부는 무작위로 제공됨)"

msgctxt "Gadget/&ParameterItemListDescription"
msgid "Specify an explicit list of items that will be spawned in the container"
msgstr "상자에 들어갈 특정 아이템을 지정합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_LockedDescription"
msgid "Determines whether this gadget is locked"
msgstr "이 도구가 잠겨있는지 결정합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterUnlock_DCDescription"
msgid "The difficulty class to unlock this gadget"
msgstr "이 도구를 잠금 해제하기 위한 난이도 등급"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_TrappedDescription"
msgid "Determines whether this gadget is trapped"
msgstr "이 도구의 함정 설치 여부를 결정합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterPerception_DCDescription"
msgid "The difficulty class to spot the trap on this gadget"
msgstr "이 도구에 있는 함정을 발견하기 위한 난이도 등급입니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterDisarm_DCDescription"
msgid "The difficulty class to disarm the trap on this gadget"
msgstr "이 도구에 있는 함정을 해제하기 위한 난이도 등급입니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterReveal_DCDescription"
msgid "The difficulty class to reveal this gadget"
msgstr "이 도구를 발견하기 위한 난이도 등급입니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterTrapEffectDescription"
msgid ""
"The type of effect that impacts the affected creatures when this trap is "
"triggered"
msgstr "이 함정이 발동되었을 때 영향 범위 내 크리쳐들에게 주는 효과의 유형입니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterEntranceIndexDescription"
msgid ""
"A location can be entered from several entry points. This index is used to "
"specify the entrance an exit gadget leads to"
msgstr "하나의 지역은 여러 입구를 통해 들어갈 수 있습니다. 이 번호는 출구 도구와 연결된 입구를 표시합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterDestinationLocationDescription"
msgid "The name of the location this entry is leading to"
msgstr "목적지 이름"

msgctxt "Gadget/&ParameterCreatureDescription"
msgid "The type of spawned creature"
msgstr "소환되는 크리쳐 유형"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuantityDescription"
msgid "The number of creatures"
msgstr "크리쳐 수"

msgctxt "Gadget/&ParameterSpeechDescription"
msgid "The text that is displayed when interacting with this gadget"
msgstr "이 도구와 상호작용 할 때 표시되는 문구입니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterEncounterGroupDescription"
msgid ""
"Check this to make the spawned creature part of an encounter group, "
"triggering battles together"
msgstr "소환된 크리쳐를 인카운터 그룹에 소속시켜, 그룹 전체에 전투가 함께 발생하게 하려면 체크하십시오"

msgctxt "Gadget/&ParameterGroupIndexDescription"
msgid ""
"Creatures with an identical group index (any number you chose) will belong "
"to the same encounter group"
msgstr "동일한 그룹 번호를 부여받은 크리쳐들은 같은 인카운터 그룹에 속합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterSavingThrowDCTitle"
msgid "Saving Throw DC"
msgstr "내성 굴림 난이도 등급"

msgctxt "Gadget/&ParameterSavingThrowDCDescription"
msgid "The difficulty class for the saving throw"
msgstr "내성 굴림 시 적용되는 난이도 등급입니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterAddDiceTitle"
msgid "Additional Dice"
msgstr "추가 주사위"

msgctxt "Gadget/&ParameterAddDiceDescription"
msgid "Increase the number of dice for this effect"
msgstr "이 효과에 대한 주사위 숫자를 늘립니다"

msgctxt "Gadget/&FallingChandelierTitle"
msgid "Falling Chandelier"
msgstr "떨어지는 샹들리에"

msgctxt "Gadget/&FallingChandelierDescription"
msgid "A hanging chandelier which can be damaged and cause fall damage"
msgstr "매달려 있는 샹들리에입니다. 피해를 받아 떨어지면 낙하 피해를 입힙니다"

msgctxt "Gadget/&GrateTitle"
msgid "Grate"
msgstr "쇠창살문"

msgctxt "Gadget/&GrateDescription"
msgid "A metallic fence containing a collapsing metallic door"
msgstr "접히는 금속 문이 달린 금속 울타리입니다"

msgctxt "Gadget/&InvisiblePlateTitle"
msgid "Invisible Plate"
msgstr "보이지 않는 판"

msgctxt "Gadget/&InvisiblePlateDescription"
msgid "A visible plate which activates other gadgets when stepped on"
msgstr "올라서면 다른 도구들을 활성화시키는 눈에 보이는 판입니다"

msgctxt "Gadget/&LorePlaqueTitle"
msgid "Lore Plaque"
msgstr "지식의 액자"

msgctxt "Gadget/&LorePlaqueDescription"
msgid "A mural plaque used to provide lore to the player"
msgstr "플레이어에게 세계관에 관한 지식을 제공하는 벽화 액자입니다"

msgctxt "Gadget/&ManaLampTitle"
msgid "Mana Lamp"
msgstr "마나 램프"

msgctxt "Gadget/&ManaLampDescription"
msgid "An interactive lamp which becomes lit when targeted by magical spells"
msgstr "주문으로 켜지는 램프입니다"

msgctxt "Gadget/&PrisonDoorTitle"
msgid "Prison Door"
msgstr "감옥 문"

msgctxt "Gadget/&PrisonDoorDescription"
msgid "A metallic door closing/opening the access to a detention area"
msgstr "감금 지역으로 가는 통로를 여닫는 금속 문입니다"

msgctxt "Gadget/&ActivatorButtonTitle"
msgid "Button Activator"
msgstr "버튼 활성화 도구"

msgctxt "Gadget/&ActivatorButtonDescription"
msgid "A button which can be used to activate other gadgets"
msgstr "다른 도구를 활성화하는데 사용하는 버튼입니다"

msgctxt "Gadget/&ActivatorAreaTitle"
msgid "Area Activator"
msgstr "지역 활성화 도구"

msgctxt "Gadget/&ActivatorAreaDescription"
msgid "Entering this area activates other gadgets"
msgstr "이 지역으로 들어오면 다른 도구들을 활성화시키게 됩니다"

msgctxt "Gadget/&ActivatorPlateTitle"
msgid "Plate Activator"
msgstr "판 활성화 도구"

msgctxt "Gadget/&ActivatorPlateDescription"
msgid "A plate which activates other gadgets when stepped on"
msgstr "올라서면 다른 도구들을 활성화시키는 판입니다"

msgctxt "Gadget/&ActivatorTimedTitle"
msgid "Timed Activator"
msgstr "시한 활성화 도구"

msgctxt "Gadget/&ActivatorTimedDescription"
msgid ""
"An invisible gadget which activates other gadgets at regular timed intervals"
msgstr "일정한 시간 간격으로 다른 도구들을 활성화시키는 보이지 않는 도구"

msgctxt "Gadget/&WoodenDoorTitle"
msgid "Wooden Door"
msgstr "나무 문"

msgctxt "Gadget/&WoodenDoorDescription"
msgid "A plain door"
msgstr "평범한 문입니다"

msgctxt "Gadget/&ManaLampWallTitle"
msgid "Mana Lamp (wall)"
msgstr "마나 램프 (벽)"

msgctxt "Gadget/&ParameterTargetGadgetsTitle"
msgid "Target Gadgets"
msgstr "대상이 될 도구"

msgctxt "Gadget/&ParameterTargetGadgetsDescription"
msgid ""
"The gadgets which will be triggered by this gadget's activation / "
"deactivation"
msgstr "이 도구의 활성화/비활성화에 의해 실행될 도구"

msgctxt "Gadget/&ParameterSymetricalTitle"
msgid "Symetrical"
msgstr "대칭"

msgctxt "Gadget/&ParameterSymetricalDescription"
msgid ""
"Can the activator be played back and forth, for example to open / close a "
"door?"
msgstr "활성화 도구가 문을 열고 닫는 것 같이 대칭적인 작동을 시킬 수 있을까요?"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationTitle"
msgid "Operation"
msgstr "작업"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationDescription"
msgid "The type of operation performed on the target gadgets"
msgstr "대상 도구에 수행되는 작업의 유형입니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationActivateTitle"
msgid "Activate"
msgstr "활성화"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationActivateDescription"
msgid "Activate other gadgets (example : open a door)"
msgstr "다른 도구 활성화(예: 문 열기)"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationDeactivateTitle"
msgid "Deactivate"
msgstr "비활성화"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationDeactivateDescription"
msgid "Deactivate other gadgets (example: close a door)"
msgstr "다른 도구 비활성화(예: 문 닫기)"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationActivateSymetricalTitle"
msgid "Activate Symetrical"
msgstr "대칭 활성화"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationActivateSymetricalDescription"
msgid "Activate & deactivate back and forth (example: open & close a door)"
msgstr "활성화 혹은 비활성화 시킵니다 (예: 문 여닫기)"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationEnableTitle"
msgid "Enable"
msgstr "작동"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationEnableDescription"
msgid "Enables an activator, so that it can activate other gadgets"
msgstr "활성화 도구를 작동하여 다른 도구를 활성화시킵니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationDisableTitle"
msgid "Disable"
msgstr "해제"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationDisableDescription"
msgid ""
"Disables an activator which will no longer activate other gadgets (example: "
"disable a timed activator)"
msgstr "활성화 도구를 해제하여 다른 장치를 비활성화시킵니다 (예: 시한 활성화 도구 해제)"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationEnableSymetricalTitle"
msgid "Enable Symetrical"
msgstr "대칭 작동"

msgctxt "Gadget/&ParameterOperationEnableSymetricalDescription"
msgid ""
"Enables & disables back and forth (example: a button could enable & disable "
"a timed activator)"
msgstr "작동 혹은 해제 시킵니다 (예: 시한 활성화 도구를 작동 및 해제시키는 버튼)"

msgctxt "Gadget/&LavaBulbTitle"
msgid "Lava Bulb"
msgstr "용암뿌리"

msgctxt "Gadget/&MechanismTitle"
msgid "Mechanism"
msgstr "작동 구조"

msgctxt "Gadget/&TorchPikeTitle"
msgid "Torch Pike"
msgstr "기둥형 횃불"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_HardLockedTitle"
msgid "Hard Locked"
msgstr "굳게 잠김"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_HardLockedDescription"
msgid ""
"This gadget cannot be opened by normal means, an remote activator is "
"required to open it"
msgstr "이 도구는 일반적인 수단으로는 열수 없고, 원격 활성화 도구로만 열 수 있습니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_DefaultAsLitTitle"
msgid "Lit"
msgstr "켜짐"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_DefaultAsLitDescription"
msgid ""
"Determines if this gadget is lit by default or unlit if the option is "
"checked off."
msgstr "이 도구가 기본적으로 켜져 있는지 결정합니다. 체크가 없으면 꺼져있는 것입니다."

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_DefaultAsOpenedTitle"
msgid "Opened"
msgstr "열려있음"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_DefaultAsOpenedDescription"
msgid "Determines if this gadget is opened by default"
msgstr "이 도구가 기본적으로 열려 있는지 결정합니다"

msgctxt "Gadget/&MonsterHTitle"
msgid "Monster H"
msgstr "거대 몬스터"

msgctxt "Gadget/&MonsterHDescription"
msgid "Generates one huge monster at the gadget position"
msgstr "해당 위치에 거대 크리쳐를 생성"

msgctxt "Gadget/&MonsterGTitle"
msgid "Monster G"
msgstr "초대형 몬스터"

msgctxt "Gadget/&MonsterGDescription"
msgid "Generates one gargantuan monster at the gadget position"
msgstr "해당 위치에 초거대 크리쳐를 생성"

msgctxt "Gadget/&ParameterAutoSpawnTitle"
msgid "Auto Spawn"
msgstr "자동 소환"

msgctxt "Gadget/&ParameterAutoSpawnDescription"
msgid ""
"When this option is off, spawning the monster requires a remote activator, "
"instead of the proximity of heroes"
msgstr "이 옵션이 꺼져 있으면 영웅이 접근하는 것과 상관 없이 원격 활성화 도구에 의해서만 몬스터가 소환됩니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatTitle"
msgid "Lore Format"
msgstr "스토리 형식"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatDescription"
msgid "The form in which lore information is presented to the user"
msgstr "스토리 정보가 유저에게 보이는 형태입니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatMainCharacterTitle"
msgid "Main Character"
msgstr "주요 캐릭터"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatMainCharacterDescription"
msgid ""
"The content is displayed as banter over the head of the first conscious "
"character in the party"
msgstr "컨텐츠가 의식이 있는 첫번째 파티원의 머리 위에 잡담으로 표시됩니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatRandomCharacterTitle"
msgid "Random Character"
msgstr "임의의 캐릭터"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatRandomCharacterDescription"
msgid ""
"The content is displayed as banter over the head of a random conscious party "
"member and disappears after the duration"
msgstr "컨텐츠가 의식이 있는 임의의 파티원의 머리 위에 잡담으로 표시되고 잠시 후에 사라집니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatGadgetFeedbackTitle"
msgid "Gadget Feedback"
msgstr "도구 피드백"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatGadgetFeedbackDescription"
msgid "The content is displayed at the triggering gadget's position"
msgstr "컨텐츠가 작동된 도구 위치에 표시됩니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatTopHeaderTitle"
msgid "Top Header"
msgstr "화면 상단"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatTopHeaderDescription"
msgid ""
"The content appears at the top of the screen in large-character font and "
"disappears after the duration"
msgstr "컨텐츠가 대형 캐릭터 폰트로 화면 상단에 나타나고 잠시 후에 사라집니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatTimedPanelTitle"
msgid "Timed Panel"
msgstr "시한 패널"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatTimedPanelDescription"
msgid ""
"The content is displayed on a panel at the bottom of the screen and "
"disappears after the duration"
msgstr "컨텐츠가 화면 하단의 패널에 표시되고 잠시 후에 사라집니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatModalPanelTitle"
msgid "Modal Panel"
msgstr "시스템 패널"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreFormatModalPanelDescription"
msgid ""
"The content is displayed on a panel in the center of the screen, which "
"remains visible until the user has acknowledged it"
msgstr "컨텐츠가 화면 중앙의 패널에 표시되고 유저가 확인할 때까지 남아있습니다"

msgctxt "Gadget/&PushBlockTitle"
msgid "Pushable Block"
msgstr "밀 수 있는 블록"

msgctxt "Gadget/&PushBlockDescription"
msgid "A block that can be pushed one cell by a character"
msgstr "캐릭터가 한 칸 밀 수 있는 블록입니다"

msgctxt "Gadget/&FallingStalactiteTitle"
msgid "Falling Stalactite"
msgstr "떨어지는 종유석"

msgctxt "Gadget/&FallingStalactiteDescription"
msgid "A hanging stalactite that can be damaged and cause fall damage"
msgstr "매달려 있는 종유석입니다. 피해를 받아 떨어지면 낙하 피해를 입힙니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_DisplayOnceTitle"
msgid "Display Once"
msgstr "한 번만 표시"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_DisplayOnceDescription"
msgid ""
"If this option is checked, the lore information is displayed only once when "
"the gadget is triggered"
msgstr "이 옵션이 체크되어 있으면 도구가 작동될 때 한 번만 스토리 정보가 표시됩니다"

msgctxt "Gadget/&ActivatorEntryTitle"
msgid "Entry Activator"
msgstr "입장 활성화 도구"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_EntryOnceTitle"
msgid "Entry Once"
msgstr "첫번째 입장"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_EntryOnceDescription"
msgid ""
"If this option is checked, the lore information is displayed only once when "
"the gadget is triggered"
msgstr "이 옵션이 체크되어 있으면 도구가 작동될 때 한 번만 스토리 정보가 표시됩니다"

msgctxt "Gadget/&LoreActivatedTitle"
msgid "Activated Lore"
msgstr "활성화된 스토리 정보"

msgctxt "Gadget/&LoreActivatedDescription"
msgid ""
"This gadget will display lore when triggered by an activator gadget (e.g. an "
"Entry Activator). It can be placed in any free space as it is invisible and "
"non-interactive"
msgstr ""
"이 도구는 활성화 도구(입장 활성화 도구)에 의해 작동되었을 때 스토리 정보를 표시합니다. 이 도구는 보이지 않고 상호작용이 불가능하기 "
"때문에 빈 공간 어디에나 위치시킬 수 있습니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_DefaultAsActivatedTitle"
msgid "Activated"
msgstr "활성화됨"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_DefaultAsActivatedDescription"
msgid "Determines if this activator is activated by default"
msgstr "이 활성화 도구가 기본적으로 활성화 상태인지 결정합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterKeyItemTitle"
msgid "Key Item"
msgstr "열쇠 아이템"

msgctxt "Gadget/&ParameterKeyItemDescription"
msgid "The object is opened automatically if the party is carrying this item"
msgstr "파티가 아래 아이템을 들고 있으면 이 개체가 자동으로 열립니다"

msgctxt "Gadget/&FoliageTitle"
msgid "Foliage"
msgstr "덩굴"

msgctxt "Gadget/&FoliageDescription"
msgid "A destructible foliage that blocks the way"
msgstr "통로를 막고 있는 파괴가능한 덩굴"

msgctxt "Gadget/&FallingTrunkTitle"
msgid "Falling Trunk"
msgstr "떨어지는 줄기"

msgctxt "Gadget/&FallingTrunkDescription"
msgid "A trunk of tree that can be pushed forward"
msgstr "앞으로 밀 수 있는 나무의 줄기"

msgctxt "Gadget/&PoisonBulbTitle"
msgid "Poison Bulb"
msgstr "독뿌리"

msgctxt "Gadget/&PoisonBulbDescription"
msgid ""
"A strange flower that will explode when damaged or when a player approach it."
msgstr "피해를 입거나 플레이어가 접근하면 폭발하는 이상한 꽃입니다."

msgctxt "Gadget/&LavaBulbDescription"
msgid ""
"A strange flower that will explode in flames when damaged or when a player "
"approach it."
msgstr "피해를 입거나 플레이어가 접근하면 화염을 뿜으며 폭발하는 이상한 꽃입니다."

msgctxt "Gadget/&GrateDoorTitle"
msgid "Metallic door"
msgstr "금속 문"

msgctxt "Gadget/&GrateDoorDescription"
msgid "A simple metallic door"
msgstr "평범한 금속 문입니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterAdditionalLootTitle"
msgid "Additional Loot"
msgstr "추가 전리품"

msgctxt "Gadget/&ParameterAdditionalLootDescription"
msgid "A list of additional items dropped by the creature when it is killed"
msgstr "크리쳐가 죽었을 때 떨어뜨리는 추가 아이템 목록"

msgctxt "Gadget/&NpcIdleTitle"
msgid "Idle Npc"
msgstr "전시형 NPC"

msgctxt "Gadget/&NpcIdleDescription"
msgid ""
"A non playing character with no interaction. Used to decorate an environment."
msgstr "상호작용이 없는 NPC. 환경을 꾸미기 위한 용도."

msgctxt "Gadget/&NpcBanterTitle"
msgid "Banter Npc"
msgstr "농담형 NPC"

msgctxt "Gadget/&NpcBanterDescription"
msgid ""
"A non playing character which displays a simple line of texts when "
"interacted with. Can used to populate civilians or city guards"
msgstr "상호작용 시 간단한 문장 등을 띄우는 NPC. 시민이나 도시 경비병 등에 사용 가능"

msgctxt "Gadget/&NpcMerchantTitle"
msgid "Merchant"
msgstr "상인"

msgctxt "Gadget/&NpcMerchantDescription"
msgid "An NPC who offers merchant services to buy / sell items"
msgstr "아이템을 매매하는 서비스를 제공하는 상인 NPC"

msgctxt "Gadget/&ParameterCharacterTitle"
msgid "Character"
msgstr "캐릭터"

msgctxt "Gadget/&ParameterCharacterDescription"
msgid "The NPC who is spawned by this gadget"
msgstr "이 도구로 출현하는 NPC"

msgctxt "Gadget/&ParameterBanterTitle"
msgid "Banter"
msgstr "출력 문구"

msgctxt "Gadget/&ParameterBanterDescription"
msgid "The banter text displayed by this character"
msgstr "이 캐릭터가 출력할 문장"

msgctxt "Gadget/&ParameterMerchantInventoryTitle"
msgid "Merchant Inventory"
msgstr "상인 인벤토리"

msgctxt "Gadget/&ParameterMerchantInventoryDescription"
msgid "Determines the services and items offered by the merchant"
msgstr "상인이 제공하는 서비스 및 아이템 결정"

msgctxt "Gadget/&CampBedTitle"
msgid "Long Rest Bed"
msgstr "긴 휴식용 침상"

msgctxt "Gadget/&CampBedDescription"
msgid "An interactive bed used to start a long rest"
msgstr "긴 휴식을 시작할 수 있는 상호작용 가능한 침상"

msgctxt "Gadget/&InteractiveTorch_HighWallsTitle"
msgid "Interactive Torch (high walls)"
msgstr "상호작용 가능한 횃불 (높은 벽)"

msgctxt "Gadget/&InteractiveTorch_HighWallsDescription"
msgid "To be used only on high walls"
msgstr "높은 벽에만 사용 가능"

msgctxt "Gadget/&InteractiveTorch_ThinWallsTitle"
msgid "Interactive Torch (thin walls)"
msgstr "상호작용 가능한 횃불 (얇은 벽)"

msgctxt "Gadget/&InteractiveTorch_ThinWallsDescription"
msgid "To be used only on thin walls"
msgstr "얇은 벽에만 사용 가능"

msgctxt "Gadget/&SimpleThinDoorTitle"
msgid "Simple Door"
msgstr "간단한 문"

msgctxt "Gadget/&SimpleThinDoorDescription"
msgid "A simple door to open"
msgstr "열 수 있는 간단한 문"

msgctxt "Gadget/&Bridge_EntranceTitle"
msgid "Double Door on Bridge"
msgstr "교량용 이중문"

msgctxt "Gadget/&Bridge_EntranceDescription"
msgid "The be used only with the Town Entrance room"
msgstr "마을 입구 방에만 사용 가능"

msgctxt "Gadget/&DoubleStairsDoorTitle"
msgid "Stairs double door"
msgstr "계단용 이중문"

msgctxt "Gadget/&DoubleStairsDoorDescription"
msgid "To be used in conjunction with the stairs connector"
msgstr "계단 연결부에만 사용 가능"

msgctxt "Gadget/&CreatureDestroyerTitle"
msgid "Creature Destroyer"
msgstr "크리쳐 제거기"

msgctxt "Gadget/&CreatureDestroyerDescription"
msgid ""
"Destroys all creatures (monsters or NPCs) matching the specified encounter "
"index, as defined in the creature spawner gadget. The creatures are "
"destroyed permanently and cannot be respawned. This gadget must be triggered "
"by an activator."
msgstr ""
"크리쳐 생성 도구에서 정의된 특정 인카운터 번호와 일치하는 모든 크리쳐(몬스터, NPC 모두)를 제거합니다. 대상들은 영구히 제거되며 "
"재생성될 수 없습니다. 이 도구는 활성화 도구에 의해서만 발동됩니다."

msgctxt "Gadget/&ParameterDestroyedEncounterIndexTitle"
msgid "Destroyed Encounter Index"
msgstr "제거된 인카운터 번호"

msgctxt "Gadget/&ParameterDestroyedEncounterIndexDescription"
msgid "Specifies the encounter index of creatures which must be destroyed"
msgstr "제거할 크리쳐들의 인카운터 번호 특정"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_EnabledTitle"
msgid "Activated"
msgstr "활성화"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_EnabledDescription"
msgid ""
"Is the gadget activated by default, or does it require activation by a "
"remote activator gadget?"
msgstr "도구가 기본으로 활성화됩니까, 또는 원격 활성화 도구의 활성화를 필요로 합니까?"

msgctxt "Gadget/&TeleportIndividualTitle"
msgid "Teleporter (individual)"
msgstr "순간이동기 (개별)"

msgctxt "Gadget/&TeleportIndividualDescription"
msgid ""
"Transports a character stepping on this to the destination gadget position ("
"a node for example)"
msgstr "이것을 밟은 캐릭터를 목적지 도구로 순간이동시킵니다 (예 : 노드)"

msgctxt "Gadget/&TeleportPartyTitle"
msgid "Teleporter (party)"
msgstr "순간이동기 (파티)"

msgctxt "Gadget/&TeleportPartyDescription"
msgid ""
"Transports the party to the destination gadget position (an entrance gadget "
"for example). Requires the full party on the gadget to activate"
msgstr "파티를 목적지 도구로 순간이동시킵니다 (예: 입구 도구). 모든 파티원이 도구 위에 위치해야 활성화됩니다"

msgctxt "Gadget/&NodeTitle"
msgid "Node"
msgstr "노드"

msgctxt "Gadget/&NodeDescription"
msgid ""
"A simple gadget used to specify a position / destination, for example for a "
"teleporter"
msgstr "순간이동기와 같은 것들을 위한, 간단한 위치/목적지 표시 도구입니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterDestinationTitle"
msgid "Destination"
msgstr "목적지"

msgctxt "Gadget/&ParameterDestinationDescription"
msgid "The destination gadget used by a teleporter"
msgstr "순간이동기로 도착할 목적지를 표시"

msgctxt "Gadget/&ParameterInvisibleTitle"
msgid "Invisible"
msgstr "투명하게"

msgctxt "Gadget/&ParameterInvisibleDescription"
msgid "The teleporter base and magical effect are hidden"
msgstr "순간이동기 토대와 마법적 효과가 감춰집니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterExitLoreTitle"
msgid "Exit Lore"
msgstr "퇴장시 메세지"

msgctxt "Gadget/&ParameterExitLoreDescription"
msgid ""
"A lore text which is displayed when the exit gadget is used. If you leav "
"this empty, nothing will be displayed."
msgstr "출구 도구가 사용될 때 표시될 부가 설명 문구입니다. 공백으로 놔두면 아무런 메시지도 표시되지 않습니다."

msgctxt "Gadget/&ParameterLocationsListTitle"
msgid "Locations List"
msgstr "위치 목록"

msgctxt "Gadget/&ParameterLocationsListDescription"
msgid ""
"The list of possible locations this exit is leading to. A popup will appear "
"to allow the user to select the wanted destination."
msgstr "이 출구를 통해 갈 수 있는 위치들의 목록입니다. 사용자가 원하는 목적지를 선택할 수 있는 팝업이 표시됩니다."

msgctxt "Gadget/&ParameterDisplayedTitleTitle"
msgid "Displayed Title"
msgstr "표시될 이름"

msgctxt "Gadget/&ParameterDisplayedTitleDescription"
msgid ""
"The name displayed in the selection popup for this location. If left empty, "
"the name of the location is used by default."
msgstr "선택 팝업에서 이 위치가 표시될 이름입니다. 빈 칸으로 놔두면 해당 위치의 기본 명칭이 사용됩니다."

msgctxt "Gadget/&VirtualExitTitle"
msgid "Virtual Exit"
msgstr "가상 출구"

msgctxt "Gadget/&VirtualExitDescription"
msgid ""
"An exit gadget which can be placed over walls and doors, and activated when "
"interacting with the hovered volume"
msgstr "벽이나 문 위에 배치 가능한 출구 도구입니다. 공중에 떠 있는 물체와 상호작용하여 활성화됩니다"

msgctxt "Gadget/&ExitMultipleTitle"
msgid "Exit (Multiple)"
msgstr "출구 (다중)"

msgctxt "Gadget/&ExitMultipleDescription"
msgid "A gadget which provides multiple exit choices for the party"
msgstr "파티에게 여러 개의 출구 선택을 제공하는 도구"

msgctxt "Gadget/&VirtualExitMultipleTitle"
msgid "Virtual Exit (Multiple)"
msgstr "가상 출구 (다중)"

msgctxt "Gadget/&VirtualExitMultipleDescription"
msgid "A virtual exit which allows multiple destinations"
msgstr "여러개의 목적지로 연결될 수 있는 가상 출구입니다."

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_ToggleTitle"
msgid "Toggle"
msgstr "토글"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_ToggleDescription"
msgid ""
"The activator will toggle between activation / deactivation or enable / "
"disable everytime it is pressed, instead of using press & release"
msgstr "활성화 도구가 누름 & 해제 대신 눌릴 때마다 활성 / 비활성 또는 적용 / 비적용 상태로 전환됩니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_DefaultAsEnabledTitle"
msgid "Enabled"
msgstr "사용가능"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_DefaultAsEnabledDescription"
msgid "Determines if the activator is enabled by default"
msgstr "활성화 도구가 기본적으로 사용 가능한 상태인지 여부를 결정합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterMultiLineTitle"
msgid "Multi Line"
msgstr "여러 줄 입력"

msgctxt "Gadget/&ParameterMultiLineDescription"
msgid "Checking this option allows editing multiple banter lines"
msgstr "이 옵션에 체크하면 잡담을 여러 줄로 입력할 수 있습니다."

msgctxt "Gadget/&ParameterRandomPlayTitle"
msgid "Random Play"
msgstr "무작위 표시"

msgctxt "Gadget/&ParameterRandomPlayDescription"
msgid ""
"Checking this option will display the banter lines in random order, "
"otherwise it will be read in sequence"
msgstr "이 옵션에 체크하면 입력된 잡담 내용 가운데 무작위 행이 표시됩니다. 체크를 해제하면 첫 줄부터 순서대로 표시됩니다."

msgctxt "Gadget/&ParameterBanterLinesTitle"
msgid "Banter Lines"
msgstr "잡담 내용들"

msgctxt "Gadget/&ParameterBanterLinesDescription"
msgid "The list of banter lines spoken by this creature"
msgstr "이 피조물이 띄우는 잡담 내용들의 목록입니다"

msgctxt "Gadget/&ActivatorRollTitle"
msgid "Roll Activator"
msgstr "주사위 판정 활성화 도구"

msgctxt "Gadget/&ActivatorRollDescription"
msgid ""
"An activator which requires a succesful saving throw or ability check to be "
"properly manipulated"
msgstr "제대로 작동시키려면 내성굴림이나 능력치 판정에 성공해야 하는 활성화 도구입니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterIsAbilityCheckTitle"
msgid "Is Ability Check?"
msgstr "능력치 판정 여부"

msgctxt "Gadget/&ParameterIsAbilityCheckDescription"
msgid "If this is false, a saving throw is rolled instead"
msgstr "False로 설정된 경우, 능력치 판정 대신 내성 굴림을 사용합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterRollDCTitle"
msgid "Roll DC"
msgstr "DC 판정"

msgctxt "Gadget/&ParameterRollDCDescription"
msgid "The difficulty class to succeed the saving throw or ability check"
msgstr "내성 굴림이나 능력치 판정에 성공하기 위한 난이도 등급"

msgctxt "Gadget/&ParameterAbilityScoreTitle"
msgid "Ability Score"
msgstr "능력치"

msgctxt "Gadget/&ParameterAbilityScoreDescription"
msgid "The ability score which modifier is added to the roll"
msgstr "주사위 굴림에 더해지는 수정값으로 적용될 능력치"

msgctxt "Gadget/&ParameterProficiencyTitle"
msgid "Proficiency"
msgstr "숙련도"

msgctxt "Gadget/&ParameterProficiencyDescription"
msgid ""
"The proficiency (skill or tool) used to determine if the proficiency bonus "
"can be added to the roll"
msgstr "주사위 굴림에 보너스로 더해지는 경우에 사용될 숙련도(기술 또는 도구)의 종류"

msgctxt "Gadget/&ParameterSuccessActivationsTitle"
msgid "Success Activations"
msgstr "성공 시 활성화"

msgctxt "Gadget/&ParameterSuccessActivationsDescription"
msgid "The list of gadgets to activate when the roll is succeeded"
msgstr "굴림 성공 시 활성화할 도구의 목록"

msgctxt "Gadget/&ParameterFailureActivationsTitle"
msgid "Failure Activations"
msgstr "실패 시 활성화"

msgctxt "Gadget/&ParameterFailureActivationsDescription"
msgid "The list of gadgets to activate when the roll is failed"
msgstr "굴림 실패 시 활성화할 도구의 목록"

msgctxt "Gadget/&GrantXPTitle"
msgid "Grant XP"
msgstr "XP 부여"

msgctxt "Gadget/&GrantXPDescription"
msgid ""
"This gadget, when activated by a remote activator, grants experience points "
"to the party"
msgstr "원격 활성화 도구에 의해 활성화될 경우 파티에게 경험치를 부여합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterXpGainTitle"
msgid "Flat Xp gain"
msgstr "균등 XP 획득"

msgctxt "Gadget/&ParameterXpGainDescription"
msgid "The amount of flat experience points gained"
msgstr "획득하는 균등 경험치의 양"

msgctxt "Gadget/&ParameterRequiredLevelTitle"
msgid "Required Level"
msgstr "요구 레벨"

msgctxt "Gadget/&ParameterRequiredLevelDescription"
msgid ""
"The required level for all party members. Nothing is gained if the character "
"already owns the required XP."
msgstr "모든 파티 멤버에게 요구되는 레벨. 만약 캐릭터가 이미 필요한 XP를 갖고 있다면 아무것도 얻지 않습니다."

msgctxt "Gadget/&ParameterFlatGainTitle"
msgid "Flat Gain"
msgstr "균등 획득"

msgctxt "Gadget/&ParameterFlatGainDescription"
msgid ""
"If this is checked, a flat amount of XP is granted to each party member. "
"Otherwise, the gadget makes sure each party member has enough experience to "
"reach the specified level."
msgstr ""
"체크할 경우, 각 파티 멤버에게 균등한 양의 XP가 부여됩니다. 체크하지 않을 경우, 이 도구가 각 파티 멤버가 특정 레벨에 도달할 수 "
"있도록 분배합니다."

msgctxt "Gadget/&GrantItemTitle"
msgid "Grant Item"
msgstr "아이템 부여"

msgctxt "Gadget/&GrantItemDescription"
msgid ""
"The gadgets grants the specified item to the first conscious party member "
"able to carry it."
msgstr "이 도구들은 특정 아이템을 무의식 상태가 아니고, 아이템을 들 수 있는 첫 번째 파티 멤버에게 부여합니다."

msgctxt "Gadget/&ParameterGainedItemTitle"
msgid "Gained Item"
msgstr "획득한 아이템"

msgctxt "Gadget/&ParameterGainedItemDescription"
msgid "The item granted by this operation"
msgstr "이 작업에 의해 획득한 아이템"

msgctxt "Gadget/&ParameterExecutionScopeTitle"
msgid "Execution Scope"
msgstr "실행 스코프"

msgctxt "Gadget/&ParameterExecutionScopeDescription"
msgid ""
"This can be used to specify that this gadget only works in battle or "
"exploration"
msgstr "이 도구가 전투나 탐험 중에만 작동하도록 설정할 수 있습니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterExecutionScopeAllTitle"
msgid "All"
msgstr "항상"

msgctxt "Gadget/&ParameterExecutionScopeAllDescription"
msgid "The gadget works in all situations"
msgstr "이 도구는 모든 상황에서 작동합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterExecutionScopeExplorationOnlyTitle"
msgid "Exploration Only"
msgstr "탐험 중"

msgctxt "Gadget/&ParameterExecutionScopeExplorationOnlyDescription"
msgid "The gadget only works in exploration"
msgstr "이 도구는 탐험 중에만 작동합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterExecutionScopeBattleOnlyTitle"
msgid "Battle Only"
msgstr "전투 중"

msgctxt "Gadget/&ParameterExecutionScopeBattleOnlyDescription"
msgid "The gadget only works in battle"
msgstr "이 도구는 전투 중에만 작동합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterDurationTypeTitle"
msgid "Duration Type"
msgstr "지속시간 유형"

msgctxt "Gadget/&ParameterDurationTypeDescription"
msgid "The type of duration defining when the gadget will trigger"
msgstr "도구가 언제 작동할지 설정하는 지속시간 유형"

msgctxt "Gadget/&ParameterDurationTypeRoundTitle"
msgid "Round"
msgstr "라운드"

msgctxt "Gadget/&ParameterDurationTypeRoundDescription"
msgid "Outside of battle, a round represents 6 seconds"
msgstr "비 전투 시, 1라운드는 6초로 계산됩니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterDurationTypeMinuteTitle"
msgid "Minute"
msgstr "분"

msgctxt "Gadget/&ParameterDurationTypeMinuteDescription"
msgid "There are 10 rounds in one minute"
msgstr "1분은 10라운드입니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterDurationTypeHourTitle"
msgid "Hour"
msgstr "시간"

msgctxt "Gadget/&ParameterDurationTypeHourDescription"
msgid "A real time hour"
msgstr "실제 1시간"

msgctxt "Gadget/&ParameterDurationTypeDayTitle"
msgid "Day"
msgstr "일"

msgctxt "Gadget/&ParameterDurationTypeDayDescription"
msgid "A real time day"
msgstr "실제 1일"

msgctxt "Gadget/&ParameterDurationValueTitle"
msgid "Duration Value"
msgstr "지속시간 값"

msgctxt "Gadget/&ParameterDurationValueDescription"
msgid ""
"The number of units in the specified duration type, for example 10 rounds"
msgstr "10라운드 등, 지정한 지속시간 유형에 들어가는 단위 숫자"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_RepeatingTitle"
msgid "Repeating"
msgstr "반복"

msgctxt "Gadget/&ParameterParam_RepeatingDescription"
msgid ""
"Determines whether the activators restarts once its has trigger, to lapse "
"the same duration"
msgstr "활성화 도구가 한 번 작동한 이상 다시 시작해, 동일한 지속시간을 반복할지를 결정합니다"

msgctxt "Gadget/&ActivatorEntryDescription"
msgid ""
"An activator that is triggered when the dungeon is entered. Since this "
"gadget does not react to character positions or interactions, it can be "
"placed anywhere in the dungeon"
msgstr ""
"던전에 입장했을 때 작동되는 활성화 도구입니다. 도구가 캐릭터의 위치나 상호작용에 반응하지 않기 때문에 던전 어느 곳이든 위치시킬 수 "
"있습니다"

msgctxt "Gadget/&QuestOperationTitle"
msgid "Quest Operation"
msgstr "퀘스트 작업"

msgctxt "Gadget/&QuestOperationDescription"
msgid ""
"Enables you to start a quest or update its progress. Useful for advancing "
"quest steps with a \"Delegated\" validator"
msgstr "퀘스트를 시작하거나 진행도를 갱신할 수 있도록 합니다. 퀘스트를 \"위탁\" 상태 검증장치로 진행할 때 유용합니다"

msgctxt "Gadget/&ActivatorQuestUpdateTitle"
msgid "Quest Update Activator"
msgstr "퀘스트 갱신 활성화 장치"

msgctxt "Gadget/&ActivatorQuestUpdateDescription"
msgid "An activator that is triggered when a quest is updated in a certain way"
msgstr "모종의 방식으로 퀘스트가 갱신됐을 때 트리거되는 활성화 장치"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestOperationTypeTitle"
msgid "Operation Type"
msgstr "작동 유형"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestOperationTypeDescription"
msgid "The type of operation performed on the specified quest"
msgstr "지정 퀘스트에 수행하는 작업의 유형"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestOperationTypeStartQuestTitle"
msgid "Start Quest"
msgstr "퀘스트 시작"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestOperationTypeStartQuestDescription"
msgid ""
"Starts the specified quest. No effect if the quest has already been started"
msgstr "지정 퀘스트를 시작합니다. 이미 시작됐다면 아무런 효과도 없습니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestOperationTypeAchieveStepTitle"
msgid "Achieve Step"
msgstr "단계 진행하기"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestOperationTypeAchieveStepDescription"
msgid ""
"Achieve a quest step with the specified outcome number (1, 2, ...). This can "
"mean success or failure, depending on how the outcome is flagged"
msgstr ""
"지정 결과값(1,2, ...)과 함께 퀘스트 단계를 진행합니다. 이는 결과가 어떻게 분기되느냐에 따라, 성공이나 실패를 의미할 수 있습니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestOperationTypeFailQuestTitle"
msgid "Fail Quest"
msgstr "퀘스트 중지"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestOperationTypeFailQuestDescription"
msgid "Immediately marks the quest as failed and stops all its active steps"
msgstr "즉시 퀘스트를 실패시키고, 활성 단계를 모두 중지합니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestNameTitle"
msgid "Quest Name"
msgstr "퀘스트 이름"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestNameDescription"
msgid ""
"The internal name (not exposed to the user) of the quest upon which the "
"operation is performed. Nothing happens if the quest name is not found in "
"the campaign"
msgstr ""
"작업이 수행되는 퀘스트의 내부 이름(유저에게 노출되지 않습니다). 캠페인에서 해당 퀘스트 이름을 찾을 수 없다면 아무 일도 일어나지 "
"않습니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestStepNameTitle"
msgid "Step Name"
msgstr "단계 이름"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestStepNameDescription"
msgid ""
"The internal name (not exposed to the user) of the quest step being "
"modified. No effect if the step is not active"
msgstr "조정될 퀘스트 단계의 내부 이름(유저에게 노출되지 않습니다). 해당 단계가 활성화되지 않았다면 아무런 효과도 없습니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestStepOutcomeTitle"
msgid "Outcome Number"
msgstr "결과값"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestStepOutcomeDescription"
msgid ""
"The outcome number to trigger in the current quest step. 1 = first outcome, "
"2 = second, etc."
msgstr "현재 퀘스트 단계에서 트리거될 결과값. 1 = 첫 번째 결과, 2 = 두 번째 등."

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestUpdateTypeTitle"
msgid "Update Type"
msgstr "갱신 유형"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestUpdateTypeDescription"
msgid "The type of update to the quest"
msgstr "퀘스트를 갱신하는 유형"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestUpdateTypeQuestStartedTitle"
msgid "Quest Started"
msgstr "퀘스트 개시"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestUpdateTypeQuestStartedDescription"
msgid "The specified quest has been started"
msgstr "지정 퀘스트가 시작됐습니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestUpdateTypeQuestCompletedTitle"
msgid "Quest Completed"
msgstr "퀘스트 완수"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestUpdateTypeQuestCompletedDescription"
msgid "The specified quest has been completed"
msgstr "지정 퀘스트가 완수됐습니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestUpdateTypeQuestFailedTitle"
msgid "Quest Failed"
msgstr "퀘스트 실패"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestUpdateTypeQuestFailedDescription"
msgid "The specified quest has been failed"
msgstr "지정 퀘스트가 실패했습니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestUpdateTypeQuestStepStartedTitle"
msgid "Quest Step Started"
msgstr "퀘스트 단계 개시"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestUpdateTypeQuestStepStartedDescription"
msgid "The specified quest step has been started"
msgstr "지정 퀘스트 단계가 시작됐습니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestUpdateTypeQuestStepAchievedTitle"
msgid "Quest Step Achieved"
msgstr "퀘스트 단계 달성"

msgctxt "Gadget/&ParameterQuestUpdateTypeQuestStepAchievedDescription"
msgid ""
"The specified quest step has been achieved, whether it is a success or "
"failure outcome"
msgstr "성공이나 실패 여부와 관계 없이, 지정된 퀘스트 단계가 달성됐습니다"

msgctxt "Gadget/&TrapDoorTitle"
msgid "Trap Door"
msgstr "함정 문"

msgctxt "Gadget/&TrapDoorDescription"
msgid "Can transport the party to another location"
msgstr "파티를 다른 위치로 순간이동시킬 수 있습니다"

msgctxt "Gadget/&VariableOperationTitle"
msgid "Variable Operation"
msgstr "변수 작업"

msgctxt "Gadget/&VariableOperationDescription"
msgid ""
"Enables you to perform an operation on a game variable defined by the "
"campaign"
msgstr "캠페인에 의해 설정된 게임 변수에 작업을 수행할 수 있도록 허용합니다"

msgctxt "Gadget/&ActivatorVariableChangedTitle"
msgid "Variable Changed Activator"
msgstr "변수 변환 활성화 장치"

msgctxt "Gadget/&ActivatorVariableChangedDescription"
msgid ""
"An activator that is triggered when a variable is changed and validates the "
"specified condition. Also tested whenever a new location is entered"
msgstr "변수가 특정 값으로 변하고 검증됐을 때 트리거되는 활성화 장치. 또한 새로운 지역으로 이동 시 항상 테스트됩니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableTitle"
msgid "Variable"
msgstr "변수"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableDescription"
msgid "The campaign variable used by this gadget"
msgstr "이 도구로 사용된 캠페인 변수"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableOperationTypeTitle"
msgid "Operation Type"
msgstr "작업 유형"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableOperationTypeDescription"
msgid "The type of operation performed on the specified variable"
msgstr "지정 변수에 수행되는 작업의 유형"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableValueIntTitle"
msgid "Value"
msgstr "상수 고유값"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableValueIntDescription"
msgid "The integer value considered for the variable"
msgstr "이 변수에 적용되는 상수 값"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableValueBoolTitle"
msgid "Value"
msgstr "논리 고유값"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableValueBoolDescription"
msgid "The Boolean value considered for the variable"
msgstr "이 변수에 적용되는 논리연산자 고유값"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableValueStringTitle"
msgid "Value"
msgstr "문자열 고유값"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableValueStringDescription"
msgid "The character string value considered for the variable"
msgstr "이 변수에 적용되는 문자열 고유값"

msgctxt "Gadget/&ParameterCustomDurationTitle"
msgid "Custom Duration"
msgstr "커스텀 지속시간"

msgctxt "Gadget/&ParameterCustomDurationDescription"
msgid ""
"Check this to input a specific duration. Otherwise, it is automatically "
"computed"
msgstr "특정 지속시간을 입력하려면 체크하세요. 체크하지 않을 경우, 자동으로 계산됩니다"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreDurationSecondsTitle"
msgid "Duration (s)"
msgstr "지속시간 (초)"

msgctxt "Gadget/&ParameterLoreDurationSecondsDescription"
msgid "The duration in seconds for which the text is displayed"
msgstr "표시될 문자의 지속시간 (초)"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableTestTypeTitle"
msgid "Test Type"
msgstr "테스트 유형"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableTestTypeDescription"
msgid "The test type to perform on the variable"
msgstr "변수에 적용할 테스트의 유형"

msgctxt "Gadget/&ManholeCoverTitle"
msgid "Manhole Cover"
msgstr "맨홀 뚜껑"

msgctxt "Gadget/&ManholeCoverDescription"
msgid "Can transport the party to another location"
msgstr "파티를 다른 위치로 순간이동시킬 수 있습니다"

msgctxt "Gadget/&CastleInnerWallsDoorTitle"
msgid "Castle Inner Wall Door"
msgstr "성 내벽 문"

msgctxt "Gadget/&CastleInnerWallsDoorDescription"
msgid "A simple door to open (to be used with castle inner wall doorways)"
msgstr "열 수 있는 간단한 문 (성 내벽 출입문에 사용할 수 있습니다)"

msgctxt "Gadget/&WeaponRackTitle"
msgid "Weapon Rack"
msgstr "무기 거치대"

msgctxt "Gadget/&ArmorStandTitle"
msgid "Armor Stand"
msgstr "갑옷 거치대"

msgctxt "Gadget/&CavesInnerWallsDoorTitle"
msgid "Lava Caves Inner Wall Door"
msgstr "용암 동굴 내벽 문"

msgctxt "Gadget/&CavesInnerWallsDoorDescription"
msgid "A simple door to open (to be used with Free Wall - Doorway)"
msgstr "열 수 있는 간단한 문 (빈 벽 - 출입문에 사용할 수 있습니다)"

msgctxt "Gadget/&NpcDialogTitle"
msgid "Dialog NPC"
msgstr "대화 NPC"

msgctxt "Gadget/&NpcDialogDescription"
msgid ""
"A non-player character that can be linked to a user dialog. This can be used "
"for more complex social interactions in your campaign."
msgstr "유저 대화로 링크할 수 있는 NPC. 당신의 캠페인에서 더 복잡한 소셜 상호작용을 위해 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Gadget/&ParameterDialogTitle"
msgid "Dialog"
msgstr "대화"

msgctxt "Gadget/&ParameterDialogDescription"
msgid ""
"The player character/NPC interaction graph that you have edited in the "
"campaign"
msgstr "캠페인에서 편집한 플레이어 캐릭터/NPC 상호작용 지문"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableValueDieTitle"
msgid "Die Type"
msgstr "주사위 유형"

msgctxt "Gadget/&ParameterVariableValueDieDescription"
msgid "The type of die used for the roll."
msgstr "굴림에 사용되는 주사위 유형."

msgctxt "Gadget/&VirtualDialogTitle"
msgid "Virtual Dialog"
msgstr "가상 대화"

msgctxt "Gadget/&VirtualDialogDescription"
msgid "Allows you to start a dialog with an inanimate object / structure."
msgstr "이동 불가능한 사물 / 구조물과 대화를 시작할 수 있도록 허용합니다."
